<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educación on educando mx</title>
    <link>https://educando.mx/tags/educaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Educación on educando mx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2017 10:54:24 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://educando.mx/tags/educaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Filosofía Crítica</title>
      <link>https://educando.mx/post/filosofia-critica/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:54:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://educando.mx/post/filosofia-critica/</guid>
      <description>Continuemos con la tesis 4 de “Filosofía ¿para qué?” De Gabriel Vargas Lozano, donde nos enuncia:
“La filosofía puede cumplir básicamente dos funciones ideológicas: como intento de legitimación de una forma de dominio o como crítica”.
De acuerdo con nuestro autor nos menciona “la enseñanza de la filosofía en la educación media y superior varía de acuerdo con las estrategias de los gobiernos de los distintos países; si la filosofía favorece a los poderes establecidos recibirá apoyo material e ideológico; en cambio, si ejerce una función crítica tenderá a ser combatida y, si esto es posible, eliminada junto a quienes la enseñaron, la investigan o la producen”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofía ¿para qué?</title>
      <link>https://educando.mx/post/la-filosofia-un-derecho/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 12:15:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://educando.mx/post/la-filosofia-un-derecho/</guid>
      <description>Retomando el título del libro de Gabriel Vargas Lozano (2014) nombro esta entrada para dar paso al comentario de las 10 tesis que conforman este libro sobre la importancia de la filosofía en la educación, la sociedad y la cultura.
Tesis 1. “La enseñanza de la filosofía debería ser reconocida como un aspecto esencial del derecho a la educación que debe recibir toda persona en cualquier parte del mundo”.(2014: 67)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>