<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filosofía on educando mx</title>
    <link>https://educando.mx/tags/filosof%C3%ADa/</link>
    <description>Recent content in Filosofía on educando mx</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-mx</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2017 10:54:24 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://educando.mx/tags/filosof%C3%ADa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Filosofía Crítica</title>
      <link>https://educando.mx/post/filosofia-critica/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:54:24 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://educando.mx/post/filosofia-critica/</guid>
      <description>Continuemos con la tesis 4 de “Filosofía ¿para qué?” De Gabriel Vargas Lozano, donde nos enuncia:
“La filosofía puede cumplir básicamente dos funciones ideológicas: como intento de legitimación de una forma de dominio o como crítica”.
De acuerdo con nuestro autor nos menciona “la enseñanza de la filosofía en la educación media y superior varía de acuerdo con las estrategias de los gobiernos de los distintos países; si la filosofía favorece a los poderes establecidos recibirá apoyo material e ideológico; en cambio, si ejerce una función crítica tenderá a ser combatida y, si esto es posible, eliminada junto a quienes la enseñaron, la investigan o la producen”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofía para la cultura</title>
      <link>https://educando.mx/post/filosofia-para-la-cultura/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 15:19:10 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://educando.mx/post/filosofia-para-la-cultura/</guid>
      <description>“En el mundo existe una contradicción entre las fuerzas del mercado y las fuerzas de la cultura” (2014:68); así reza la tesis 3 de Filosofía, ¿para qué? de Gabriel Vargas Lozano que se viene exponiendo desde hace unos post.
La idea que esta tesis resume tiene que ver con lo que sucede en el mundo globalizado, tecnificado, industrializado donde lo importante es la cantidad, los resultados, la ganancia y la utilidad y no la calidad, el análisis, el proceso y lo que se aprende en este.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Democracia, sociedad y Filosofía</title>
      <link>https://educando.mx/post/la-filosofia-ligada-sociedad-democratica/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2017 12:36:08 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://educando.mx/post/la-filosofia-ligada-sociedad-democratica/</guid>
      <description>Siguiendo con la reflexión en torno al libro de Gabriel Vargas Lozano (2014), la tesis 2 enuncia:
“el derecho a la filosofía está vinculado estrechamente con la conformación de una sociedad democrática”. (2014: 68)
Lozano analiza que en nuestra sociedad latinoamericana, la democracia no ha podido instaurarse en la conciencia del ciudadano ni en sus acciones a la manera en que Hegel pretendía con la idea de Sittlichkeit o eticidad, pues para Hegel el hombre solo puede ser libre y desarrollarse en todas sus potencialidades cuando su mundo está dominado por el conocimiento y por una voluntad racional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofía ¿para qué?</title>
      <link>https://educando.mx/post/la-filosofia-un-derecho/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 12:15:24 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://educando.mx/post/la-filosofia-un-derecho/</guid>
      <description>Retomando el título del libro de Gabriel Vargas Lozano (2014) nombro esta entrada para dar paso al comentario de las 10 tesis que conforman este libro sobre la importancia de la filosofía en la educación, la sociedad y la cultura.
Tesis 1. “La enseñanza de la filosofía debería ser reconocida como un aspecto esencial del derecho a la educación que debe recibir toda persona en cualquier parte del mundo”.(2014: 67)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>